中大調查﹕樓價高 七成人不放膽消費

【明報專訊】香港中文大學香港亞太研究所昨日發布一項調查結果，近九成受訪者認為現時樓價過高，近七成半認為現在不是買樓的合適時機。樓價上升，租住和自置單位的市民分別有約八成三和約六成六表示完全沒有可以「放膽消費」的感覺，即總體有七成人。

調查於去年12月15日至21日晚上進行，以電話訪問了706名18歲或以上的香港市民，詢問他們對現時住宅樓價的看法，以及對未來一年樓價的預期。

九成認為樓價過高

結果發現，89.8%受訪者認為現時香港住宅樓價水平「過高」，亦有74.2%受訪者認為現時不是買樓的合適時機。

在樓價上升之下，租住單位的受訪者中，有82.7%表示完全沒有可以「放膽消費」的感覺，34.3%感到有些需要減少日常開支；自置單位的受訪者中，有66.4%表示完全沒有可以「放膽消費」的感覺。

五成業主不感增財富

調查亦顯示，89.3%租住單位的受訪者完全沒有感覺高樓價帶來財富增加，而52.9%的自置單位受訪者亦有相同感覺；惟感覺財富「有一些」增加的自置單位受訪者則有32.3%，租住單位市民則只有約10.3%。

調查總結，高樓價並沒讓大多數市民感受到相應的財富增加，但有較多租住單位的市民一定程度上感受到生活負擔加重，甚至要減少日常開支。

有七成四淡友咁多?

奶波魔呢

同埋居住面積細

無位放

d非必要消費都難有

too high=/=overvalued

只會愈泥愈貴，你當現實係童話故事？